<resources>
    <string name="app_name">Simpel Kejari Konawe</string>
    <string name="kejari"> Kejaksaan R.I. adalah lembaga negara yang melaksanakan kekuasaan negara,
        khususnya di bidang penuntutan. Sebagai badan yang berwenang dalam penegakan hukum dan keadilan,
        Kejaksaan dipimpin oleh Jaksa Agung yang dipilih oleh dan bertanggung jawab kepada Presiden.
        Kejaksaan Agung, Kejaksaan Tinggi, dan Kejaksaan Negeri merupakan kekuasaan negara khususnya dibidang penuntutan,
        dimana semuanya merupakan satu kesatuan yang utuh yang tidak dapat dipisahkan.
        Sebagai badan yang berwenang, Kejaksaan dipimpin oleh Jaksa Agung yang membawahi enam Jaksa Agung Muda
        serta 31 Kepala Kejaksaan Tinggi pada tiap Provinsi. Undang-undang No. 16 Tahun 2004 tentang Kejaksaan Republik Indonesia mengisyaratkan bahwa lembaga
        Kejaksaan Republik Indonesia berada pada posisi sentral sehingga Kejaksaan berada di poros dan menjadi filter antara proses penyidikan dan proses pemeriksaan
        di persidangan juga sebagai pelaksana penetapan dan keputusan pengadilan. Sehingga, Lembaga Kejaksaan sebagai pengendali proses perkara (Dominus Litis).

    </string>

    <string name="visi">
    Dengan Penjelasan : \n
    1.	Lembaga Penegak Hukum: Kejaksaan RI sebagai salah satu lembaga penegak hukum di Indonesia yang mempunyai tugas dan fungsi sebagai penyidik pada tindak pidana tertentu,
        penuntut umum, pelaksana penetapan Hakim, pelaksana putusan pengadilan yang telah memperoleh kekuatan hukum tetap, melakukan pengawasan terhadap pelaksanaan putusan pidana bersyarat,
        pidana pengawasan dan lepas bersyarat, bertindak sebagai Pengacara Negara serta turut membina ketertiban dan ketentraman umum melalui upaya antara lain: Meningkatkan Kesadaran Hukum Masyarakat,
        Pengamanan Kebijakan Penegakan Hukum dan Pengawasan Aliran Kepercayaan dan Penyalahgunaan Penodaan Agama \n\n
    2.	Profesional: Segenap aparatur Kejaksaan RI dalam melaksanakan tugas didasrkan atas nilai luhur TRI KRAMA ADHYAKSA serta kompetensi dan kapabilitas yang ditunjang dengan
        pengetahuan dan wawasan yang luas serta pengalaman kerja yang memadai dan berpegang teguh pada aturan serta kode etik profesi yang berlaku \n\n
    3.	Proporsional: Dalam melaksanakan tugas dan fungsinya Kejaksaan selalu memakai semboyan yakni menyeimbangkan yang tersurat dan tersirat dengan penuh tanggungjawab,
        taat azas, efektif dan efisien serta penghargaan terhadap hak-hak publik \n\n
    4.	Akuntabel: Bahwa kinerja Kejaksaan Republik Indonesia dapat dipertanggungjawabkan sesuai dengan ketentuan yang berlaku.
    </string>

    <string name="misi">
    1.	Meningkatkan Peran Kejaksaan Republik Indonesia Dalam Program Pencegahan Tindak Pidana \n\n
    2.	Meningkatkan Professionalisme Jaksa Dalam Penanganan Perkara Tindak Pidana \n\n
    3.	Meningkatkan Peran Jaksa Pengacara Negara Dalam Penyelesaian Masalah Perdata dan Tata Usaha Negara \n\n
    4.	Mewujudkan Upaya Penegakan Hukum Memenuhi Rasa Keadilan Masyarakat \n\n
    5.	Mempercepat Pelaksanaan Reformasi Birokrasi dan Tata Kelola Kejaksaan Republik Indonesia yang Bersih dan Bebas Korupsi, Kolusi dan Nepotisme
        \n\n
    (Sumber: Peraturan Jaksa Agung Nomor: 007/A/JA/08/2016 tentang Perubahan Atas Peraturan Jaksa Agung Republik Indonesia Nomor PER-010/A/JA/06/2015
        Tentang Rencana Strategis Kejaksaan Republik Indonesia Tahun 2015-2019 tanggal 4 Agustus 2016)
    </string>

    <string name="doktrin">
        <b>- SATYA : </b>\n
        Kesetiaan yang bersumber pada rasa jujur, baik terhadap Tuhan Yang Maha Esa, terhadap diri pribadi dan keluarga maupun kepada sesama manusia.\n\n
        <b>- ADHI :</b>\n
        Kesempurnaan dalam bertugas dan berunsur utama pada rasa tanggung jawab terhadap Tuhan Yang Maha Esa,  keluarga dan sesama manusia.\n\n
        <b>- Wicaksana :</b>\n
        Bijaksana dalam tutur kata dan tingkah laku, khususnya dalam penerapan kekuasaan dan kewenangannya.
    </string>

    <string name="struktur">
        Mengacu Pada Perja No 006/A/JA/07/2017 tanggal 20 Juli 2017 tanggal 20 Juli 2017, Struktur Organisasi Kejaksaan Negeri Konawe adalah sebagai berikut :
    </string>

    <string name="tata_cara">
    1.	Pengadilan menerima berkas perkara yang disertai surat pengantar dan daftar perkara pelanggaran lalu lintas berupa dokumen cetak dan dokumen elektronik dari Penyidik paling lambat 3 (tiga) hari sebelum pelaksanaan persidangan. (Pasal 5 Ayat 1) \n\n
    2.	Panitera Muda melalui Panitera menyampaikan formulir penetapan Hakim kepada Ketua Pengadilan paling lama 2 (dua) hari sebelum pelaksanaan sidang baik secara manual maupun elektronik melalui SIPP. (Pasal 6 Ayat 1) \n\n
    3.	Hakim mengeluarkan penetapan/putusan berisi besaran denda yang duucapkan pada hari sidang yang ditentukan pada pukul 08.00 setempat. (Pasal 7 Ayat 2) \n\n
    4.	Penetapan/putusan denda diumumkan melalui laman resmi dan papan pengumuman Pengadilan pada hari itu juga. (Pasal 7 Ayat 3) \n\n
    5.	Pelaksanaan putusan dalam perkara pelanggaran lalu lintas dilakukan oleh jaksa. (Pasal 9 Ayat 1) \n\n
    6.	Pelanggar membayar secara tunai atau elektronik ke rekening kejaksaan. (Pasal 10 Ayat 1) \n\n
    7.	Pelanggar mengambil barang bukti kepada Jaksa selaku eksekutor di kantor Kejaksaan dengan menunjukan bukti pembayaran denda. (Pasal 10 Ayat 2) \n\n

    (Sumber: (PERMA) No 12 Tahun 2016 tentang Tata Cara Penyelesaian Perkara Pelanggaran Lalu Lintas)
    </string>

    <string name="alur">
        <b> Pertama</b>\n
        Pelanggar terlebih dahulu melihat denda yang telah diputus Hakim melalui :\n
        \u2022Sistem Informasi Penelusuran Perkara PN Unaaha (http://sipp.pn-unaaha.go.id/)\n
        \u2022Datang ke Kejaksaan Negeri Konawe dan menanyakan langsung ke Loket Tilang/Bagian Tilang\n\n
        <b>Kedua</b>\n
        Mengecek nomor pembayaran Tilang/BRIVA (15 digit melalui) :\n
        \u2022www.etilang.info (dengan memasukan nomor Register Tilang contoh: E 1234567)\n
        \u2022Datang ke Kejaksaan Negeri Konawe dan menanyakan langsung ke Loket Tilang/Bagian Tilang \n\n
        <b>Ketiga</b>\n
        Melakukan pembayaran denda Tilang sejumlah Putusan Hakim dengan cara : \n
        \u2022Setor Tunai melalui Teller Bank BRI terdekat \n
        \u2022Melalui ATM/Mesin EDC \n
        \u2022Datang ke Kejaksaan Negeri Konawe dan menanyakan langsung ke Loket Tilang/Bagian Tilang \n
    </string>

    <string name="http">http://</string>
    <string name="download">Download</string>
    <string name="write_file">This app needs access to your file storage so that it can write files.</string>


    <string name="openFolder">Open Downloaded Folder</string>
    <string name="downloadStarted">Download Started…</string>
    <string name="downloadCompleted">Download Completed…</string>
    <string name="downloadFailed">Download Failed…</string>
    <string name="downloadAgain">Download Again</string>
</resources>
